美官員又稱「功夫流感」 華裔記者不滿

繼美國總統特朗普稱呼新冠肺炎病毒為「中國病毒」後，白宮再有官員為病毒肺炎改新名，取功夫（Kung Fu）諧音叫「功夫流感」（Kung-Flu），令在場的美籍華裔記者不滿。

美國哥倫比亞廣播公司（CBS）記者江維佳（Weijia Jiang，音譯）17日在Twitter說：「今早一名白宮官員當着我面，稱呼新冠肺炎為『功夫流感』。讓我想知道他們在我背後怎麼稱呼它。」

特朗普：新名稱非錯誤

推文發布後，引起美國官員及學者關注，民主黨眾議員史沃威爾（Eric Swalwell）表示：「他們不是認真的，我很抱歉你受到這樣的待遇，他們沒有在嚴肅處理疫情，是普遍的種族主義。」

江維佳在中國廈門出生，後來與家人移民美國西弗吉尼亞州。她自2012年起在CBS旗下分台工作，目前是CBS派駐華盛頓的記者。

在18日的白宮記者會上，一名記者也向美國總統特朗普提問，稱一位不知名白宮官員私下稱新冠肺炎為「功夫流感」是否錯誤，並且可能傷害亞裔美國人。特朗普表示：「不，一點也不，我想他們可能會百分之百同意，它是來自中國。」

當天稍早時，白宮顧問康威（Kellyanne Conway）被問及此事時，則表示雖然使用「功夫流感」的用詞「當然是錯的」，但拒絕回答假設問題，並要求找出誰曾和江維佳接觸。

責任編輯：李勝君

件支那雞真係識對號入座

東亞病Flu

Kung flu 會fake 埋自己人等佢地以為係flu
Chinese Virus 就岩岩好

前者係食字, 應該唔多適合正式場合用
不過民間就...
串尻支那人東亞病Flu

後者就官方用最好

唔滿意去入籍中國

福建人返福建

共 Flu 流感

幾時拍套少林Virus

Shaolin Virus

支那狗躝返去做支那人啦

屌 叫武漢肺炎咪得 搞咁多野

Kung flu係我近年聽過笑到仆街既食字

唔撚係Flu
叫Chinese Virus 啦

Chinese Kung Flu

搬返支國囉

外國好似連 “kung fu letter”都唔俾講
好撚煩

Everybody is Kung Flu fighting

以前學英文, 最爽就係學食字
因為識左會對英文水平有所提高

唔滿意咪走囉，記者仔係以為自己好巴閉啊

福建閪係咁架喇

不滿咪返去支那囉
你中國人黎架嘛?

江維佳 twitter:

屌 呢句好笑

好撚正

不過 Kung flu 會唔會比人覺得關香港事

超, 而家香港同支那冇咩分別
多得班支那人同埋藍絲

江維支

Kung Flu 當gag用就ok
官方人士用就有點兒忽視
武漢肺炎既損傷力

叫番 Corona-virus / Virus會好d

Wuhan Virus, Chinese Virus

在18日的白宮記者會上，一名記者也向美國總統特朗普提問，稱一位不知名白宮官員私下稱新冠肺炎為「功夫流感」是否錯誤，並且可能傷害亞裔美國人。

不知名既人私底下講既野
我夠可以講一個不知名支那官員私底下承認肺炎係支那傳黎,並且傷害全世界

依樣又唔得
果樣又唔得
屌你老母支那狗
以為自己邊撚個呀
屌你老母

點解好笑

功夫香港人有份，呢啲係種族歧視
中國流感先係事實

共fool

移民美國好似要宣誓忠於美國
呢條支那婆做乜9，衝出黎，仲要係記者，咁中東呼吸綜合症，西班牙流感，伊波拉係咪歧視緊呢d國家？
SARS都係用香港命名，點解你哋班支那人唔嘈啊
不過唔嘈都好嘅，表示其實佢哋承認香港唔係支那一部分
支那人小粉紅真係去到邊都令人作嘔的呢

一命wuflu

kung產黨

美籍華裔記者咁不滿就放棄美籍
返中國啦

前者係病名 後者係virus名
無衝突

華裔？姐係？？？

Chinese xi flu

kung flu既話，世衛隻力架應該冇野講啦

美國哥倫比亞廣播公司（CBS）記者江維佳（Weijia Jiang，音譯）17日在Twitter說：「今早一名白宮官員當着我面，稱呼新冠肺炎為『功夫流感』。讓我想知道他們在我背後怎麼稱呼它。」

又作故仔呀？ 講你就講啦一名白宮官員 我話噚晚當住一班白宮官員屌你老母好撚happy呀

點解要加Chinese係Kung Flu前面，係咪racism

平時食字gag好少會笑 呢個真係笑死

最後一句似係揾病人接觸者

梗係不滿 漏咗 chinese

「江維佳在中國廈門出生，後來與家人移民美國西弗吉尼亞州。」

真愛國人士

同忠誠冇關，d美國左膠都嘈唔好歧視支那人
當然，呢班漢奸用住iphone咁愛支國

咁不滿咪返支那 保證支那唔會傷害你感情

Wei chia chiang 拼音真係好難頂

Winnie the flu

D左膠去到邊都要做大愛撚
依家就黎命都冇埋，仲要比施受者屌翻轉頭，都仲做左膠

根本就無人講過 喺到作故仔 叫你出泥講係邊個又答唔到 仲有個肥閪左膠黑婆又jer住嚟問

Xi Virus

所以廣東人好多時都會將自己個音改返做粵音
好聽好多

高質

Kong wai ka/ga粵拼
chiang wei chia 威妥瑪拼音
jiang weijia 共產拼音

白宮再有官員為病毒肺炎改新名，取功夫（Kung Fu）諧音叫「功夫流感」（Kung-Flu），令在場的美籍華裔記者不滿。

痴撚線 去人地國家
食人地嘅住人地嘅用人地福利 仲要吠人地

新冠記者

功夫真係種族歧視都唔係咁好

支那種就支那種，乜撚野華

共flu

Chinese virus causing Kung Flu

後來與家人移民美國西弗吉尼亞州
唔滿意點解唔返去

其實講親”Kung Fu”，通常都會話：”Chinese Kung Fu” 家嘛…

明未？

感覺複雜
Chinese virus/ Wuhan virus係講緊個病毒源頭 冇問題
Kung Flu似種族歧視多啲
尤其是kung fu係西方世界對香港/香港電影嘅印象之一
唔該下次正正經經講武漢肺炎中國肺炎

佢EQ算高，直接叫佢開名

Kung flu
正

支那人輸出病毒搞到天下大亂
唔俾人歧視就唔正常

我唔係中國人 完全無被人歧視感覺

呢個係咩意思

走啦 支那狗

China Virus

江維佳在中國廈門出生，後來與家人移民美國西弗吉尼亞州。

咪又係身體最誠實 講經咩

Chi Virus

福建人真係垃圾

華人同左膠真係無咩幽默感，明明kung flu食字幾好笑

戲名？

Dong ah bang flu

咪係, 你睇下中美兩訪官員就知
支那官係唔識笑, 似蠟像咁

ShaoLin Virus

Ching Chong Prague

真心做多左
Chinese virus已經夠

就哥好撚忙

係plague呀
Prague 係捷克首都

Twitter 個個都講Prague

支那間碟
一試即現形

返支那啦！ 又要拎美藉

Winnie the flu~~

Kung Flu 上幾個禮拜都係Twitter trending過

又黎河河河河

有鬼佬去佢Twitter 叫佢開名即刻唔撚應

支那陰道

「炎蝗子孫」

共flu
好名

Prague 訓著都中槍

支陰補腎

笑鳩我哋李小龍？

聽聞支那想嚴格執行單國藉班愛國者應該取消美國藉返支那

李小龍是美國人有美帝護照，來香港搵錢，同現去大陸做的荷李活藝人一樣

咁李小龍的確係香港之光
但而家支那人為世界貢獻過d乜?
當年拎Nobel果條友屋企係俾支那迫害過
去左美國先發跡
跟住支那先走黎抽水

位元堂定邊間仆街了

又一篇新聞用「fuck吉利亞」

Ching chong virvus

一命wu flu

天滅美藉大陸狗

斷水Trump: 其實選民喺紐約請我返嚟，系重組美國架。我認為呢，中國肺炎呢系地球上最強嘅病毒。所以呢，我就覺得世界里便呢，就只係應該有中國病毒慨存在。

新冠肺炎（好大反應）：你噉咩意思呀？

武漢肺炎：淨係得你中國病毒，噉武漢點呀？

斷水Trump：哎！問得好！如果各位有興趣嘅，可以加入我哋中國肺炎。但要先經過選拔。因為我哋淨系鍾意訓練精英，絕對唔會接受垃圾。 （望住新冠）

新冠肺炎：做乜望住我呀？即係當我垃圾？

斷水Trump：哎！哎！唔係！唔係！唔好誤會，我唔係針對你，我係話在座咁多位，都係垃圾。

蚹蛤蟈蜻

FLU都係病毒引起
正如叫武肺你都唔會話佢係普通肺炎

Chi Na Kung Flu

我覺得幾cute
不過都係Chi-Na 武漢肺炎病毒好d

明明係屌鳩中國輸出武漢肺炎，班外國籍華裔做乜對號入座？關佢地撚事咩！倒不如關心返自己國家好撚過！

五星流感

其實你又唔係唔知佢講咩
大家明就得
武漢肺炎

Donald Trump唔通又引蛇出洞
借機想肅清美國華人勢力?

推

仲要懶音我同人講kung flu都讀唔夠清楚一下聽得出笑話

不過話時話, 我睇電視成日聽唔明美國音
要開字幕, 反而新聞冇問題

開澳洲台聽下

我睇BBC大嘅, 因為英國讀過書

食緊飯㗎屌你

隨時可以串埋條女Flujian

你班柒頭有咩資格不滿 拎住綠卡去愛中國
真係好嘔心 真係好黑人憎

女嘅仲乞人憎, 食洋腸
為左國籍出類個閪

身體很誠實, 我相信好多人都會keep外國eep外國國籍

你估陳法拉會唔會賴死唔走?

身處外地繼續愛國

乜撚嘢美籍華裔 你老母間諜你就間諜啦

滯美支那人

左膠：歧視所有東亞人士

以前侵侵扮好人笑住同支那傾, 然後副總統係旁邊拮一刀支那

依家侵侵都懶得玩呢套

玩黎做乜, 支那而家都冇利用價值

如何用少林武功發揚中國肺炎既研究生

武漢同胞好野...真好野

武漢肺炎好gun...冇得頂

我食穿山甲⋯穿山甲

佢食果子狸...wuhannnnn~~~wuhannnnnn~~~~~